究竟當年大長今係有幾咁好睇？

當年好似個個人都有追
收視有成50點

大長鳩

烏啦啦

慣性收視加韓劇新鮮感

利申 一集都無睇過，評論唔到內容

成家人睇到喊

我覺得好無聊

醫道好睇d

好睇就唔會cut

冇得上網，人人都睇，有話題傾

慣性收視咪最多代表套劇一開始就有人睇
套劇垃圾後面都仆直啦

仲要大長今賣埠都好多人睇

當年興巨商
個個聽到許浚就去睇

大長今高質過依家韓劇好多，淨係長今呢個角色都比依家韓國既女主角高幾班啦，佢有事業上既追求，又有普通人既掙扎；劇本又唔會只係專寫愛情線；劇中其他既次要角色都寫得好鮮明。唔知點解依家既韓劇好大部分都專注寫愛情故事，好似大長今呢類型既劇已經冇乜

當年我6歲 一邊玩爆旋陀螺一邊唱大長今

Kelly唱theme song

完全0興趣

受過精，先知道要堅強
插屎忽，先會學到原諒
明白到 賓周仔長 眾人在讚賞

Agger

當年有份見證韓劇點樣喺香港hit
以大長今黎計我唸係贏在受眾廣泛,其實大長今之前TVB播既天國的階梯已經引起一陣轟動,果陣跟我老母去信和買碟,不過果套正係適合師奶/港女睇,男人/細蚊仔/老人應該無咩興趣,而大長今可以話係贏在天時地利人和
1.大台播
2.受眾廣泛,長今果種不屈不撓 逆流而上既精神無論男女老幼都會覺得好討好,加上果陣過咗沙士年幾,香港社會慢慢復甦緊,好多人都比呢種精神感染倒,而李英愛個樣又親切,夠入屋,食埋D中老年人士市場
3.無記錯播咗無耐變咗星期一至五播定黃金時段播,輕易成為焦點

李英愛靚過晒而家嗰堆

香港係帶住《金枝慾孽》(2004年第一輯)餘勢，宣傳呢套長劇

起碼男主角係男人樣先

李英愛應該係第一個做到女神嘅韓國妹

愛姐, 有氣質, 學歷高,
對仔女好靚.

想當年都仲未算好多韓劇喺香港播 但嗰陣仲細個 已經好憎韓劇 唔知解
啲人嘅表情好撚浮誇 由其是啲大叔大媽 女主又唔靚 唔知有咩咁好睇 我睇日劇好過

睇住長今差啲hum家產
到最後苦盡甘來真係好好睇
仲有連生好正 好cute

10點先播

岩呀 只要係韓泡就要反 無錯無錯

如若他朝可～再見

當年好記得睇到自己偷偷入房喊有幕長今比人屈

冇睇過

細個好似見老母睇 大長今 天國的階梯 等等

大長今係我唯一一套追曬嘅韓劇

到底過關[E道]改呢個名關唔關醫道事?

閔大人

記得細個嗰陣學埋佢地點行禮

細個好鐘意睇長今煮嘢食
覺得皇帝好正 日日食大餐
依家大個反而最憎啲韓國嘢食
泡菜 部隊鍋 醬油蟹呢啲真係

細個想睇，但太遲播，果時小學仲要早訓，只能係房聽下主題曲

唔好講笑。
當年50點收視係好撚誇張，
我個陣小學但集集都睇

有聲

看風箏飛多遠未斷線

看一生萬里路路遙漫漫

嗰陣播緊 樓下間童裝有韓服賣 個個女同學都嘈住屋企人要買，點知最後一件我買咗 勁開心返屋企著住扮大長今行禮

好慘
鳴啦啦~鳴啦啦~

果年都未出世,睇條毛咩

搞到我好想重睇翻

記得最早睇嘅韓劇叫順風婦產科，亞視做

天國的階梯同大長今真係奠定左韓風係香港嘅基礎

配音把聲都好大幫助

果陣讀緊小學
規定十點內要訓
但因為哩套破例唔洗咁早訓

好撚好睇

WHO LALA WHO LALA WHO LA
WHO LALA WHO LALA WHO LALALA
WHO LA TI

靜書

小學啲人吹牧童笛都係吹大長今主題曲

仲有藍色生死戀

亞視播影響力始終唔及cctvb播咁勁
當年天國的階梯 接住大長今 之後浪漫滿屋
真係男女老幼都殺哂

好睇到我以家仲記得點唱首主題曲

因為播果陣係黃金時段 加上大河劇 套野又適合大人細佬睇 一有講述朝鮮傳統文化 二有愛情線 三講述長今不屈不撓成長嘅一生 種種原因都令觀眾對韓劇嘅好奇性增加 唔似舊時癌症 車禍 爭產嘅時裝劇套路 亦都唔係爭帝位嘅容古裝劇 而係一套講述長今嘅自傳

當年細佬同阿媽日日追
我就溫書準備考CE

我記得買報紙送杯墊

最早期仲要係擺喺國際台播
嗰時無意中轉台睇到，睇咗一陣就停唔到，跟住個個禮拜追

點會無得上網

我仲記得我睇咗天國的階梯100次
每次去到佢掩住對眼撞車個幕都會喊

事實係好睇既

記得差唔多同期仲有一套叫浪漫滿屋，阿Rain做嘅又係多人睇

有套陽光少女都好正

我覺得一般般
但一定好睇過垃圾TBB劇
同類劇我比較鍾意阿信
可能歷史感重D

好記得嗰時啲高官同議員都話自己有追大長今
細個睇報紙唔記得邊個高官定議員話趕住返屋企睇長今
紅到爆 之前啲韓劇最多叫韓流來襲
大長今嗰時直情叫專屬「長今效應」
唔使主角 就算配角嚟香港 個場面都超級墟陷

嗰時唔知臨結局定點
TVB史無前例重金請哂所有演員嚟香港做特備節目
個個就算唔係劇集都坐定定追

嗰時播咁耐 市民同傳媒就煲足咁耐
一有高潮位又全城討論 例如X尚宮最終畀人害死咗
個個夜晚一定睇完先瞓

嗰時好多人都好憎伍詠微 因為佢同崔尚宮勁似

哇 到依家真係暫時仲未有劇做到個風氣係咁

Btw 信非都依家都咁靚

女主角正先睇

當然中三集集都追，睇唔到都會上網搵方法睇返，劇情真係好吸引，d宮心計太勁，又唔想長今比人害死又想睇佢點幫個皇上上位。仲有李英愛當年都好好睇

悶撚到訓

嗰陣冇咁多渠道翻睇
所以晚晚都追

完勝支那宮斗劇

嗰陣補完習搭亡命van衝返屋企睇

同一個主題loop 太多次啦，而家先冇人睇姐

垃圾韓狗先睇

難怪連登會比人話係child登啦

知道hit 但一集都未睇過

閔柒頭

一集都冇睇過

搞到想睇返

早排先岩岩煲返 長今啊好正

51點，仲係最高收線

明白到 醫者心腸 沒期望讚賞
幾多壯志幾多情長
幾多的考驗練我修養

睇到喊

好細個睇，果時唔明點解個皇帝唔捉大長金做後宮扑佢

由果開始泡菜服變咗細路女指定costume
早幾年我個女幼稚園國際服飾日都成堆泡菜

大家仲記唔記得仲有一套動畫？
都幾好睇，仲有阿佘唱主題曲

睇咗開頭，之後無再睇

咁都咁多負評？講得岩喎 cut左係因為香港人睇厭左

小長今

當年同事結婚擺酒，撞啱果日係播大長金大結局，開餐時酒樓開個大投影機播大長金，十幾廿圍一齊睇
我就一早睇翻板cd睇哂

入晒電腦珍藏，
重Loop超過十次

李英愛

唔好睇

你都係想我咁講姐

又係喎屌

望著望著有千億個夢兒

仲有呢套

Samsung DigitAll 韓語劇場：
《科技大學》(KAIST)

Btw, 估唔到連登竟然有人可以
擺脫TVB慣性收視
轉台睇ATV（仲要系國際台）

認真當年娛樂少，上網都係10mb。上網搵到bt都係240p。大長今ok好睇，但係拖得太長，不過點都好過依家大台d大陸劇，佈景服裝都好過tvb，但劇情仲膠過tvb

勁到之後好多劇都抄佢

科技大學都幾好睇，不過女主角李恩宙巳經離世……

因為韓劇

主角係中年呀叔先無人睇啫

Tvb咁多垃圾劇都大把人照睇，關好唔好睇咩事

我係你既誠俊哥

K-pop d歌都大把人聽， child登仔咪日日笑9人

唔係浪漫滿屋咩？

誠俊哥係天國的階梯wo , 不過Rain早期d劇真係係好正

好out😂😂古人😂😂

睇都睇秀智

我冇諗過😹🤔

原來咁大陰謀🧐

我都係😂

所以吾知班廢老up咩😹

我都覺得醫道好睇啲，大長今得個長字
女主角又幾靚咁囉

當年呢套比人話男版大長今
所以tvb先播，仲揾李克勤唱主題曲，亦都落黃金時段播
點知收視差到仆街，播得果十幾集就要換其他時間播，之後播左60集就腰斬
不過如果呢套係00,01年果陣播，收視應該好好多

ching坐左幾耐

室女病強制扑嘢係咪呢套？

受過傷 先知道要堅強

親切的金子 好咸

仲有大話妹個首曲好洗腦

講表情浮誇 其實日劇仲浮誇
因為日本人慣左係鏡頭前啲表情、反應要做到好誇
韓劇個啲係黎黎去去都個幾個表情 開心唔開心都係個個樣先岩

細個好鍾意睇
仲記得有動畫版

順風婦產科

但動畫版唔好睇

韓尚宮鄭尚宮死嗰陣喊到痴線

嗰陣細佬啱啱出世，俾啲親戚起咗花名叫誠俊哥

我無睇哂全套，但最誇張係當年去學校旅行，成車同學係到唱首廣東話主題曲諗翻雖然好on9,但真係好難忘既一次學校旅行

係咪閔大人

主題曲嗰陣成個校車都識唱 日日返學一齊 看風箏飛～

對我嚟講係金泰希

老母依排係mytv super又睇返

講起就嬲

當年我小學.
8點就叫我訓教

天國的階梯，大長今，浪漫滿屋，大話妹

連生好撚靚
長今好老婆feel

個時係咪未興上網追劇

呀信的故事韓國板

我第一集就喊
講大長今老母比人屈
被逼飲毒藥
跟住同長今走佬 捱唔住死左
長今用石頭埋左佢老母
利申 果時小4

你都唔知出世未啦

我記得有幕係話個王帝係想咁做

如果李英愛都唔叫靚女嘅話，你平時睇開啲咩女

還有信非韓智敏都現在都好靚女……

一啲都唔好睇

係幾勁，個時我家規十點就訓，點知套野咁遲播，搞到成屋11點訓，破左個家規

看風爭飛多遠～～

毒撚唔睇呢D

依家每次去機場過關，我都好撚無聊咁唱「受過傷 先知道要堅強」

嗰時無咁多娛樂

家陣係咪仲係好細？ 有一期好興細眼

好想瘋狂中出連生

好好睇

佢入面D劇情其實只係D有少少老土既正氣劇情
但你又唔知點解唔覺得佢老土架喎

呢套劇好似南韓拎黎做過國禮送俾北韓，好唔好睇人口味唔同，但佢確實係經典

大你兩碎

當年冇睇，覺得奇怪點解個老女人咁受歡迎

以前細個乜都唔識個時都鍾意睇⋯ 引人入勝程度同第一次睇進擊的巨人差唔多。

開始左韓劇>香港劇既時代
直到今日

唔係話北韓有人偷睇大長今比人拉去勞改咩

係，成個Oppa咁
但我唔覺有幾靚仔

我老母平時9點幾入房瞓
為咗追佢都要捱眼瞓

果陣HIT到第一輪去韓國旅行既熱潮
唔似而家果D港女遊咁
果陣D行程真係去大長今拍攝果個場地, 仲有去濟州島

我果陣去過拍攝場地果度其實好鬼細
想像唔度可以拍到咁既效果出來

不過本身韓國個宮廷都真係細到PK
你當係北京故京一忽仔就係佢地全部了

鐘意 醫道多啲

上邊班人連「藍色生死戀」都唔識?

以前韓劇俾人嘅印象係老土，係嗰個年代南韓政府將文化不停咁輸出，連日本嗰邊都有影響

嗰陣又話有「韓流熱潮」

南韓電影係香港都上過好多套，記得有套叫《實尾島風雲》

到而家都仲記得，根據青瓦台事件改編，當時南韓政府仲未將當時啲資料公開。

朱蒙好睇D wor

之後啲民眾因為睇韓劇，被北韓處決

之後有啲爆料就話原來嗰啲劇已經係進化到用USB 手指偷運入境，仲要係中國大陸嗰邊偷運入去。

藍色生死戀好似係亞視播？
佢係帶起韓流
大長今就將佢推上高峯

可能我鍾意食，睇到我流哂口水咁
而且劇情緊湊，角色鮮明

而且好難得啲野食本身真係會吸引你去食，而唔係果啲垃圾炸雞靠明星先吸引
而且學到啲冷知識，原來以前韓國，牛奶係高價品嚟

自從家姐睇左大長今，立志做醫生，明明考到38分可以去HKU讀醫，結果去左中大讀中醫，話要學施針把脈。

我老豆嬲撚到而家

看風箏飛多遠 未斷線

冇得上網！？

屌你老母笑撚到我仆街

你幾撚大呀小朋友 咁都要吹

集集追
仲拎公仔玩針灸，成個公仔都係針

李英愛都就黎五張野 完全睇唔出

Woo啦啦woo啦啦

有冇人有睇總有艷陽天

順風 先神係神劇
笑到

仁醫

好似是類似還珠格格容媽媽的角色

最記得果陣睇平日睇完大長今，星期六睇埋殘酷一叮

當年同老母睇長今+天國的階梯
佢買左成盒碟，仲要收埋喺櫃頂，話驚我整爛
btw我到今日睇番呢兩套都喊到痴線
特別係天國的階梯，一聽到個bgm已經想喊

真的牛👍🏻

女喎

tvb係大長今前播過套<開朗少女>已經有追

冇smartphone

茶煲阿四都好正
個男主角

張娜拉

天國的階梯好睇啲 大長今我都無睇曬 唔好睇

仲有冇得down load...
粵語配音好盞鬼

計外國劇當年環珠格格同上年既延禧攻略都有咁既風氣
其實延禧攻略個勢好勁
連TVB自己都估唔到咁勁
只係連登反大陸劇姐

港劇頭幾位高收視果D都好有氣氛架喎
呀旺 溏心風暴2 初哥哥....

天國的階梯同大長今點會奠定韓流
果陣得班C9先鐘意
我地90後寧願睇日劇港劇啦
係少時同SJ/BB先令我地改邪歸正投韓

嗰時老豆老母買咗套碟
重睇又重睇

呢套真係
睇左十幾分鐘, 無再睇....

wuLaLaWuLaLa

日日上香討即討

佢痴左綫？

崔尚宮

人地當時仲係小學雞以為冇得上網

細個果時覺得張娜拉好靚

笑到仆街

推介陽光先生

果陣英文作文要寫篇關於大長今入面你最鐘意既人物

TVB嘅大長今已經係剪接版

紅豆女之戀
好記得首主題曲

阿信的故事真係睇到流晒眼淚

呢個勁高質,集集都笑到哭

當年既宋慧喬靚到

命運是對手永不低頭
從來没抱怨半句不去問理由
仍踏著前路走青春走到白頭
成功只有靠一雙手

好想同李英愛做愛

個細路女先好笑

當年街市鋪頭都早收返去睇大結局

好撚好睇hit到爆女仔勁鍾意學埋佢地行禮，又周街都有韓服賣，仲有閔大人好正

仲有當年有好多韓劇都有廣東話歌
質素仲要唔錯
冇記錯宮係側田唱

看風箏飛多遠未斷線~~

「無人可以教我放棄，我唔會放棄！」

除咗當年大長今嘅主題曲希望之外，唔知仲有冇人記得，另外果首歌呢

如若他朝可再見，讓愛糾纏，我未能話別🎵

有呀

It's gonna be another day with the sunshine

識貨

李英愛有冇整容?

當年好HIT , 老翻 VCD 先勁,
山寨廠配音先好笑 , 有爆口

仲有浪漫滿屋

細個睇嘅時候覺得閔大人真係好靚仔

大長今話俾你聽，宮廷戲唔係得勾心鬥角

連生>長今>信非>阿烈>皇后>今英

不嬲rpg式劇都受歡迎嫁啦 由低lv打上去 好似柴九咁

有線播先，之後亞視執雞

因為多On9～

大姐來的～

當年街上面的確好多細路女着韓服

記得班阿姑好鍾意棟起隻腳坐，細個覺得好冇儀態

成長片段都慳返

笑撚咗

看風箏飛多遠未斷線~

美月好閪又成日蝦義燦細個都幾唔鐘意佢
但同佢老豆成日做d on鳩野真係好好笑

講講下又想玩

當年係咁追黎睇

同我個同學一樣咁講
但套劇

橋段太膠

You never say goodbye~

有個陣有轉去亞視一定播緊呢套

呢套係勁膠
但我記得之前張娜拉另外有套野好正

看風箏飛

射過精 先知道要沖涼
抹屎忽 先至學會原諒
明白到 賓周幾長 未曾受讚賞
幾多呀伯入閘完場
幾多北姑鍛練我修養

邊忽靚 我睇開新垣結衣 廣末涼子 池田衣來沙嗰啲囉 呢啲唔靚過去？

佢地嗰陣幾撚多歲啊，走返入你老母個閪度啦

你覺得

劇中隔離屋個兩個男人最好笑

有無人睇過玻璃鞋？ 都係亞視
記得係沙士個陣播

塊面太尖

有印象
仲有藍色生死戀 冬季戀曲都好好睇

仲有電影，我的野蠻女友，帶起左做惡女友既潮流
當年仲好多電影譯名改晒做我的xxxx系列名

我記得我岩岩升中學果陣
亞視都有播d韓劇都幾多人（師奶）睇
好似叫好老婆大聯盟

童年回憶 睇極唔厭

崔尚宮跌落去

但反而有啲sad

個風靡程度好似同大陸同台灣、東南亞啲人爭住睇還珠格格差唔多
個陣仲讀緊幼稚園 有錯請屌得細力啲
好似連香港都係 亞視一播還珠格格就搶晒無線啲收視買埋season3返嚟播 點知冇人睇
Btw個幾年啲韓劇真係幾好睇 依家嗰啲

唔會無限傾斜去同愛情呢點好重要

香港無呢種女演員 認真

仲要聽到係童聲合唱

係咪你阿媽唔俾你上網

我得7歲都覺得好睇到不得了
第二朝返學個個一齊傾劇情 唱主題曲
唔睇完全無話題 諗起都懷念

我阿媽都唔會要我咁早訓
話太好睇點都睇左先訓
記得播完之後失落左一排
因為套劇太正 無得再睇好空虛

我諗佢意思係唔可以上網睇返
05年未有youtube 最多得錄影
多數人仲會係屋企坐定定睇電視

以前既韓劇真心高汁 屌打日港台劇

呢套劇無論係立意，節奏，角色人設各方面都做得好出色，真係好鬼好睇

崔尚宮 韓尚宮

頂 估唔到有人同我一樣當年有睇過kaist
利申 當年睇唔明 追追下就唔追
但係好記得之後女主角去咗台灣同劉松仁拍咗一套劇 劇入面仲有彭于妟

屌 我都係wor 以為我自己打

有冇人知邊到有得下載 大長今 TVB 高清版 包埋開頭講解 想重溫

播個陣讀緊小學 同屋企人通宵睇埋大結局都唔會俾人罵
直到而家 呢套係唯一一套會捱眼訓睇通宵既劇

連生

當年長今係勁過延禧好多，我諗當年香港識追劇嘅人，9成都有睇。
51點收視你估易架? 到而家冇節目破到呢個紀錄呀
當年d旅行社好多咩長今團